［個別例子jer]

如果你是一間公司的老闆，每一次向下屬查詢公司的特別事件時，他們都以「個別例子黎架咋」來作回應，你有什麼感覺？偏偏，我們的特區政府卻經常以「個別例子」為由，拒絕回應大眾所關心的議題，如近期斯諾登會否被遣返一事、又或幾年前六四民運人士能否到訪香港參與悼念活動，由局長到司長再到特首，都喜愛以「個別例子」來作借口，拒絕評論。究竟，「個別例子」有什麼錯？

每件事也可以是「個別例子」

跟世界上每個人一樣，每一件事，從原因，到過程，再到結果，也很難完全一模一樣。所以，根據以梁振英為首的特區官員之語言偽術，每件事也是不一樣的、特別的，所以都可以當作是「個別例子」(individual case)。因此，「個別例子」絕對是廢話一句，並不代表那件事有多特別、極端 (extreme) ，只是官員用以迴避不想評論的問題。

請你地班高官返黎做乜？

平常、正常的個案，由於出現的時候很多，所以無論是政府，又或大大小小的公司，都會訂立規條、指引，指導員工面對這些案例的時候，應該怎麼辦，以提升管治及運作效率。所以，面對日常的案例，記者、市民們明知前線員工會按照既有的指引行事，又怎會浪費時間查問你們這班官員？

只有當遇到特殊、極端的案例，我們才會運用我們的知情權，向高官查詢一下，政府有何對策。可是，花費我們納稅人不少金錢的高官，卻只以「個別例子」四個字作「回應」，這算是一個合理的答案嗎？你們每月拿著十多萬的月薪，其中一項工作就是要帶領香港及政府面對突發、特殊的情況嘛。指引是「死」的，如果每件事，不論其原因、過程，都百分百按照規條來考慮，不作任何彈性處理，這樣我們實在不需要僱用逗著十多二十萬的高官，請我這個準大專畢業生就可以了。畢竟，我也可以講出「個別例子」這四字真言啊！

他們在汪汪叫，等候主人的指示

回歸前，香港官員只懂聽著英國的指示行事；回歸後，所謂的「高度自治」、「一國兩際」，以為我們能夠當家作主，也只不過是發發白日夢而已。香港官員奴性已深深地埋在心底裡多年，改不掉的了。你要他們自己決定怎樣解決一些具爭議性的問題，可真難為了他們。

你見過看門狗沒有？看見陌生人，牠們就會汪汪叫；如果陌生人不識趣地走進牠的「地盤」，牠更會毫不猶疑追趕著，甚至張大嘴巴咬掉他。如果看門狗沒有「謀」，那至少也有「勇」。至於我們的高官，每遇到突發事情，一邊只懂汪汪叫，喊著「個別例子，不宜評論」，另一邊廂卻驚慌的等待著阿爺的指令、決定，就真的是「無勇無謀」，也是香港的悲哀了。

以後聽到哪位官員以「個別例子」為由拒絕評論，一定見一個，鬧一個！

今次政府咁上心有違一貫處事作風，好明顯修例係一場政治任務，如果6月9號你地唔上街宣洩反對聲音，將來下一代生活只會處處碰壁有冤無路數
反共係你確保下一代生活無憂最佳方法

你班五毛垃圾唔好將97前後主權問題拉埋一齊黎講，英國同中共係兩回事，港英尚會當你係人看待畀你有限度自由，經濟自由言論自由，你點屌港英都唔會有事，但今日係主張全面管治嘅千年賤種基因聚合物，呢班賤剷會食狗架港柒係識得諗就應該上街出一分力阻撓修例

陳狗波